[向全人類送大禮]中國爆發非洲豬瘟 四省4.3億隻豬染病

動物健康專家的噩夢出現：非洲豬瘟（ASF）、一種具有高度傳染性並且對豬致命的疾病，出現在中國——世界最大豬肉生產國。

《科學》雜誌報導說，迄今，非洲豬瘟據報告出現在東北四個省份，涉及面積數千平方公里。有4.3億隻豬染病，其中許多是在小型農場養殖，這些地方缺乏生物安全措施。

「非洲豬瘟進入中國真的是非常嚴重的問題。」中國農業大學豬病毒學家楊涵春說，由於中國豬肉行業的規模，經濟影響可能是摧毀性的。

楊涵春說，豬瘟爆發讓人類的一個重要蛋白質來源面臨風險。這些病毒也可能從中國蔓延到其它國家。法國農業國際發展研究中心流行病學家羅傑（Francois Roger）說，如果豬瘟演變成大流行，「它將對世界其它地方構成重大威脅，包括美國大陸。」

造成非洲豬瘟的病毒並不傷害人類，但是它通過直接接觸或通過飼養員的鞋子、衣服和設備，在家豬或野豬當中快速蔓延。它可以抗熱抗冷，可以在屍體、糞便、半成品當中存活數週。感染該疾病可以造成高燒、內出血，並常常導致死亡。非洲豬瘟沒有疫苗，沒有有效治療方法。

非洲豬瘟通常在非洲流行，但是在2007年它流竄到喬治亞，後來蔓延到俄羅斯。它也曾經在波蘭和捷克出現。科學家擔憂它流竄到豬肉生產大國，比如德國和丹麥。

截至8月21日，非洲豬瘟出現在中國東北四個省份。

根據中共農業部消息，東亞的第一樁豬瘟爆發發生在今年8月1日的瀋陽。調查人員追蹤疾病來源，斷定病毒自從3月份開始就在瀋陽地區流傳。

遺傳分析暗示，東北出現的病毒跟俄羅斯流傳的病毒株密切相關。長春軍隊獸醫研究所的科學家說，「豬肉需求增加導致中國進口的生豬和豬肉產品數量大大增加」，從而增加了病毒流入的風險。糧農組織獸醫專家說，非洲豬瘟病毒可能是跟隨豬肉產品進入中國。

第二輪爆發發生在8月14日鄭州的一個屠宰場。感染豬來自於黑龍江佳木斯市場。第三輪爆發發生在8月15日的江蘇連雲港。中共政府已經捕殺患病動物和感染動物。單單在瀋陽就有9000隻豬被捕殺。

遏制豬瘟病毒是一個很大的挑戰。中國豬肉生產商包括大型先進公司和小型落後農場，擬定一個適用於所有生產商的舉措是控制非洲豬瘟的最大挑戰，追蹤傳染路徑也是一個難以處理的任務。中共政府需要說服豬肉生產商捕殺動物並賠償他們。政府也需要阻止豬農宰殺和銷售病豬

死多d豬，又可以入少d大豆 ，又贏

午餐肉

過一排d凍肉鋪豬肉價變到勁平， 或者過一陣就有新聞話支那河流滿佈豬屍之類

豬爆

一隻豬都唔細, 4.3億隻係咩玩法？成個大陸13億人都人山人海, 4個省每個省平均1億隻豬, 隻隻豬係街暴走?

手持午餐肉就可以自殺

病豬全球供應,為減少人口環保出力

究竟會因為冇人敢食變到勁平 定係 供應量減少變到勁貴

供應量會大增先岩喎

唔駛入口大豆啦
美國佬仲唔輸

病豬湧港 ？

16億支那豬豬瘟

就算啲豬有病
黑心支那人都照賣俾自己人食㗎啦
豬農無損失又可以解決糧食問題

其實m記又搞優惠都知咩事啦 係港豬仲咁中意食

全球到時會唔會死剩回教徒同素食主義者...

一唔入美國豆就豬瘟
要不是美國佬 ＿＿＿＿

食完大豆之後猜死曬

不安

有咩好不安 m記搞優惠做福人群有咩問題